原來習維尼係2018年已經提及過要將海南島整成新香港

支那官方份野的確係琴日
然後我GOOGLE海南島就發現呢篇野

海南島經濟怎麼了 2018年11月30日10:45
習近平年初視察海南島，宣布了一系列提振海南經濟的措施，包括宣佈在海南成立全國最大的自貿區，吸引國際投資者到海南島。
當時引起不少人亢奮，海南省政府部門更提出過，外國人進入海南省後，可以免受網路長城規限，自由上網，但意見最後不了了之。
參與海南改革的學者透露，海南島會嘗試世界上最先進的製度和做法，包括學習香港、和中東杜拜等，未來要代表中國、面向全球，成為提振世界信心的角色。
甚至有人期望，以後海南島就是「峇裡島+香港」，海南島最終會超越香港!
半年過去了，海南島經濟是否因此而騰飛呢? 數字說明了一切。
海南省統計局剛發表十月份的經濟數據，結果令不少人感到震驚，
首先是前十個月房屋銷售面積，比去年同期大跌了36%，
銷售額也下跌了20%;
至於另一頭經濟增長的火車頭固定資產投資，也竟然下跌了14.7%。
貨物運輸量也進入萎縮週期，下跌2.2%
而單看十月，政府的財政收入亦罕有地下跌，整體公共預算收入，比對去年同期下跌了4.2%，連帶預支出亦下跌了3.1%。
在主要消費品方面，汽車產量懸崖式大跌了71.2%
有不少人開始擔心，按照這個趨勢，海南很快可以取代東北三省，成為中國經濟增長倒數第一的省份。
究竟海南經濟出了什麼問題?

學支那人個句
人類總是要犯重複既錯誤
你一日唔搞政治改革 你一日都唔洗諗咩新香港

一帶一路 前海 大灣區有邊樣係成功？
佢個中國夢係咪仲未發完？

強國全盛時期有幾多個新香港？

結果令不少人感到震驚

講過好多次㗎啦
支那唔係要香港改變啊
係要你香港人全部都死

個時話開放黃賭同互聯網，最後無一樣搞得成

上海自貿區

大把身家，敗家仔有排燒錢

得啦得啦
上海、澳門，依家又海南島

其實杜拜 星加坡都係非真正民主自由地區
點解鬼佬會投資？
純粹係因為支共信唔過？

香港有179歲
有170幾年建立
點抄呀，你當你係深圳諗住複製香港
結果香港仲有價值
好多基礎根本都做唔到
哂尻氣

好問題

數少左上海自質區同深圳矽谷

我都想知係震驚D咩

新東莞。

大門深鎖、人去樓空 《路透》曝上海自貿區慘況

傻仔
我講海南島

老鄧既中共國策之一 本身就係要偷曬香港既人錢制度 去起個新香港出黎 例如上海 咁就可以飛起你班養唔熟既香港人 自己吸外匯
習大只係幫所有野加速 但偷唔到就係偷唔到 特別係個制度

千年之城「雄安新區」

屌 呢個簡直係千王之王

鄧小平只係想借食咗香港將自己的歷史定位超越老毛，50年不變係用黎呃鬼佬。

Neo Hong Kong

因為佢地國家係該區域戰略要地所在
沙特係中東重要盟友
Monkey 鎮守馬六甲海峽
重要肯交保護費買軍備

因為杜拜既投資回報率高
MONKEY既話本來就算叫做移民國家 永久居民得30幾%
當然支那既司法就係笑話一則都係問題黎

N年前夠話上海replace 香港

20年前

都係嗰句啦，國際金融中心唔係你話係就係

sg既商界其實一向接到鬼佬水平 只係入中國既市場無香港咁大 所以一直當香港係假想敵
而近年sg又真係開左好多start-up fintech e-commerce 甚至係香港吸番人過去 做開依行一定知
依方面sg係真係超前左香港好多 亦都吸引左好多鬼佬資金 亞洲玩創新科技 唔計做假既強國 第一係sg 第二就係台灣/馬拉

你問 咁香港呢?
其實香港既外資都好想轉型 但香港政府完全無推動 錢都算啦
連資訊 forum先近兩三年先有 一個武肺打埋黎又要reboot 算鳩數啦

既然美帝都唔係香港玩，點解要幫你耕海南塊地？無美帝參予咪強國自己玩返，咪又變地產項目，早d瞓，明天炒吓雅居樂仲實際啦。

香港有錢唔係因為有錢

我都明嘅嘢，中共都可以唔明

佢自己發夢發到大把錢
係班螻蟻賤民死咋
人民的錢就是我的錢
我自己的錢還是我的錢

點只咁小次

由西北大開發
強國講過幾多野又成功過

小學無件事係點
佢做得愈耐，中共愈快倒台
，香港人應該快，加速

深圳都準備玩完

北上廣深都唔得
海南島憑咩啊
香港個重點係人啊 係外國認可你個城市制度而給予既待遇
唔係你個柒碌話我要整個香港就整到
咁易整到全香港就唔會得一估香港啦
你估你多啦A夢咩
收皮啦支那

信譽問題
你係依個世界上唔會搵到一個國家 由政府同普通民性都係靠偷呃拐骗賺錢

講明中國夢 訓咗先有㗎嘛

佢同孫中山起鐵路有乜分別

去過一次大部份地方係農村形同荒島

直情衰過委內瑞拉啦

仲有上海呢。無法兌現喇家下，上海灘頭公演鋼管舞娛樂事業就有

到底金仔死先定新香港出現先

玩少d動物森友會啦習維尼，以為將個荒島打造成城市好易？

失敗咗咁多次都唔明白共産黨先係問題

死啦
佢搞乜死物架
海南島就係來比佢燈死

快㗎啦
唔使時間咩
比啲時間習仔
上海堔圳廣東海南是但一個好快會取代到香港㗎啦
應該

雄安新區起好未？

跟峇里學嘢做resort town就話姐
支那人真係淨係識吹水

上海已經第四大

跟本香港無可能replace 到，國際相信我哋係因為一直由97前留落嚟嘅制度，加埋香港係世界上既文化輸出所帶來既印象。支那只係想抄制度之後cap水走人，明眼人都知

就咁數好似已經有四個

係喎我都記得嗰陣好似仲吹風 海南島終於可以唔使翻牆上網

真係搞乜死乜

前海 大灣區 西部大開發 澳門交易所 依家又話搞埋海南島
一樣都未搞得好 仲話搞多幾樣

新香港！
新一派！東方不敗！王者之風！全新招式！石破天驚！ 看招！血染東方一片紅！

新一派！東方不敗！王者之風！全新招式！石破天驚！ 看招！血染東方一片紅！

兩個國家都係地圖細到粒點咁

識得啲海南人
開頭話大力發展痔漏軀
成班硬咗一排
依家再講個個都半硬不軟

中國曼哈頓, 厲害了

中國地方政府債台高築。據官方統計，債務總額為4.5萬億美元。據非官方估計，這一數字可能高達10萬億美元。沒有人確切知道，因為像天津茱莉亞音樂學院這種項目的貸款很少被披露。

長期以來，中國大舉借債進行建設，然後指望靠著經濟高速增長來償還債務。劇本是這樣寫的：把大量的土地賣給開發商，借錢補貼建設，就業機會和新城市就會出現。正是這種模式幫助中國建造了摩天大樓和高速鐵路，開啟了一個繁榮的時代。

但中國的經濟增長速度已不如從前，「只要蓋好了，一切都會來」的模式能否拯救于家堡等債台高築的地方，目前還不清楚。國家政府現在必須找到其他方法來刺激經濟增長——同時不讓債務問題更加惡化。

「中國經濟一直依賴於未來的建設，有相當多的跡象表明建設已經過度，」諮詢公司榮鼎諮詢(Rhodium Group)中國研究主管洛根·賴特(Logan Wright)表示。他還說，債務和產能過剩可能會抑制增長。

「這可能意味著，與中國近期的軌跡相比，未來10年的經濟增長將放緩得多，」他表示。

天津市政府官員沒有回應置評請求。

隨後經濟出現了放緩。天津濱海新區的地方官員承認，他們誇大了經濟增長。他們將2016年的原數據削減了500億美元，使經濟產出成為1000億美元。如今，天津是中國經濟增長最慢的地區之一，也是財政問題最嚴重的地區之一。

榮鼎諮詢估計，根據中國最宏觀的借貸指標「社會融資總量」來看，天津市政府、企業和家庭的債務總額超過7600億美元。榮鼎諮詢援引最新數據稱，天津所有借款人的年利息總額是其年名義經濟增長率的12倍。

如果于家堡真是中國的曼哈頓，那它還有很長的路要走。它的街道有些幾乎和百老匯一樣寬，但是出奇的安靜。距天津茱莉亞音樂學院僅幾個街區之遙的許多建築仍未完工。完工的也大多是空的。

最近一個工作日探訪那裡的時候，距離茱莉亞學院校園幾個街區外，一棟龐大的未完工住宅樓盤售樓處的門被風吹開了。裡面沒有人。許多六車道的道路都沒有人行橫道燈，部分原因是根本不需要。

與于家堡隔海河相望的響螺灣，也是一個清冷陰森的地方，當地政府鼓勵中國民營開發商在這裡自建房屋。他們建好了房屋，但卻沒有人來。這個地區的許多建築現在都是巨額逾期貸款的抵押品，由當地銀行持有。

加州大學聖地牙哥分校(University of California, San Diego)副教授、中國經濟專家史宗瀚(Victor Shih)表示，目前，因為在北京有個手握重權的靠山，天津可以繼續為茱莉亞學院這類項目借款。這位官員名叫何立峰，曾經是天津市的第二號中共官員。何立峰現領導批准所有重大發展項目的中央政府機構，這意味著他可以授權銀行向天津出借更多資金。

「如果濱海新區的政治意志崩潰，那麼銀行貸款將開始枯竭，整個地區都會陷入困境，」史宗瀚說。

全中國都成為新香港好嗎

新加坡一行普通法，二講英文

中共點會唔明，不過佢一開放資金管制同人民幣自由兌換，即刻支爆咁解

有邊度唔係新香港

UAE唔算好細嘅

杜拜唔屬於沙特

唔係而家
過去海南島既人係唔認自己係中國人
而家生活好鄉村
共產黨去果度 一定係為左軍事目的多過發展

共產黨要既野通常都係現成 北京 上海
呢D西人起埋又肯住同玩既地方
冇可能去一個連西人都唔多去既地方發展
目的只有南海軍事

大陸人竟然唔吹奏海南島

有無原post個標題黎禁入去望下

仲有，monkey同杜拜個投資額同香港完全冇辦法雙題並論。

特別係新加坡個股市真係得啖笑

同埋杜拜，新加坡冇資訊防火牆呢樣嘢

微博熱搜關於海南島個post
啲五毛應該瞓緊覺唔得閒出comment
依家留言啲人頭腦都好清醒

小學畢業諗出嚟啲嘢係咁上下啦

垃圾支那人仲以爲好威威

杜拜唔係因為沙特本身有錢咩

海南島

你聽佢講啦
夠話上海呀 深圳呀 取代香港
夠話打台灣打咗幾廿年啦

你睇吓依家 挑

講左好耐啦
我有個大陸friend屋企係海南做（房地產）
之前穩佢玩 同我講咩以後海南就會變成另一個香港
依家香港咁搞法海南一定會超越
講真
個到又熱d人又好老土 （比大陸人更加大陸人）
地方真係好撚三線城市咁樣
路面凹凹凸凸 啲人死曬都唔會超越香港ok

你當（西部大開發）死，當時坤左幾多香港人去投資

一直都有提
我都成日問人佢搞成點

學咪淨係學到個殼 外國認你咩？

係得既做左十世啦

洗撚而家無所不用搞9香港咩

閪部大開發

董建華時代已經9吹緊依D野, 你話有幾耐
無政治改革真係講條毛

唔好傻 大陸政策日日變 今日出聽日就改

之前夠話係海南島 政府網出通告搞合法黃 第二日就話冇

夢遺就真

我唔會睇少佢地
但以海南島黎講
再加上當地同附近嘅城市
配套上真係冇咩可能成功

佢如果真係要搞
應該搞番近台灣嘅地方
而唔係海南島呢啲旅遊區

地產項目去睇係非常成功
垃圾地都炒到貴一貴
已賣錢已袋，理撚得你

其實佢最想學係新加坡
又有得專制 又有外資 又有黨企

我好震驚佢哋竟然感到震驚

佢始終唔明軟件同人治同地理先係問題
呢個就係點解整唔到新香港既原因

雄安新區

說明紅色的玩意到頭了
勇撚到

得一個
mla嘅美麗新香港

海南島除左整條鐵路
又發展左咩
條鐵路d班次又唔密
等到仆街

得海口果面多人
咪破壞個島啦
中國少數可以去玩既地方

佢緊係咁講啦
佢氹到你去海南買樓咪贏啦

香港夠冇普選啦，鬼佬咪一樣嚟香港
新加坡有普選點都民主過香港啦

其實最可能搞到嘅已經係前海
但都係失敗

我有個fd鄉下係海南島,早排先同我講佢老豆擺咗一皮嘢同佢親戚搞養雞場,過幾年就有正索海南雞食

真係取代到香港嘅話啲人就唔係養海南雞而係養地產狗啦

講個笑話你聽
新加坡有投票自由

成個海南島搞黃色事業一條龍有得叫雞叫鴨叫鵝連body check渡假區仲好。

不過我可以同你講
海南冇咁多受共產黨監控
因為佢嘅地理位置問題

連深圳嘅人都笑
嗰度得個殼

2018年 新聞 ？
澳州新聞網
無啦啦搵野嚟講。。。

2020啱啱開始大力投資喎
要發展至少20年啦？
打飛機打到。。

當佢有三個新香港：上海、深圳、海南
再加百鳩幾萬新香港人 (嚟咗香港嗰啲）

但依然搞唔撚掂

亞投行呢

用人民幣嘅地方點做新香港

機動武鬥傳-新香港

新加坡有美國佬照 獨裁都唔會無啦啦郁你

騙

收歸香港代管算啦 咁咪有新香港
全面行香港法律、稅收比香港、推動香港文化、設埋邊關

上海超越左香港未

十年前，北京說2020年上海會成為國際金融中心，超越香港。不經不覺，原來已經過了十年。以證券交易所每日成交金額計，上海其實早就超越了香港。超越香港真的沒有問題；可恨是這種所謂的超越，竟然將一個制度當豬肉般以斤両論輸贏，反映今天的中共仍突破不了清末洋務派的迷思。甚麼洋學、西學只是權宜之計；不情願地小修小補，目的是為了整體不用變。百多年過去了，頭上的辮甩了，纏足的布也鬆了，但那股封建的霉爛味卻揮之不去。

兩個甲子前，香港和上海租界都已是東亞一帶最繁華的城市，亦同樣孕育着生機勃發的公民社會。不少人曾經評論，指若非70年前上海被解放，香港未必是20世紀下半葉在亞洲崛起的國際金融中心。但歷史沒有如果，現實唯一教訓，就是多得中共，香港才有機會成為國際金融中心。

假如市場經濟只是用鋼筋水泥堆砌出高樓大廈，誰不想複製多幾個金融中心？香港成為金融中心，有其時空特殊性；就算世界上有任何政府，願意出盡全力去複製一個金融中心，很大可能在文化上都會跟香港有很大分別。任何一個社會都是複雜的有機體，每剎那都是獨特而且可一不可再的存在；說誰比誰更優越，又或者誰取代誰的地位，其實是俗不可耐的觀點。

有人會將市場經濟視為一家「超級工廠」，存在目的就是要多快好省地生產最多的事物，滿足最多人的；這亦是社會主義計劃經濟的觀念。市場經濟的真正底蘊在於兩個關鍵概念，一曰競爭，二曰合作。競爭可以是鬥平鬥快鬥好鬥多鬥賣點；在全方位多角度的競爭當中，有時也說不準誰是最終贏家，就正如橙和蘋果，有可類比之處，但也可說沒有值得類比的意義。競爭最重要是自由；一旦政府加入了競爭，首先失去的是自由，然後就連公平也會失去。

競爭，卻只是市場經濟的一半。資本主義的另一面向，就是成千上萬素未謀面的人，透過交易互通有無，令一加一大過二。合作之難，在於信任不易建立但易於被摧毀。市場，尤其是財經金融市場，就更加講求社會普遍的信任。

共產黨統治下，為甚麼沒有自由開放的競爭？國有企業壟斷的利益，實在太龐大；而且當中的腐敗亦只有用更多的權力去掩飾。當權力凌駕常識，信任也不再有任何理性的基礎；尤其是當大家都知道，對與錯最終的定義取決於社會地位和身份，貴賤貧富之間不但難以平等交易，社會階級的實際差異也更加明顯。
只為證明「中國模式」優於資本主義

如此這般，香港就是香港，上海就是上海。然而，過去幾十年，中共從來沒有停止過改造香港的計劃，亦不斷重複香港要沒落的詛咒。最壞的情況下，香港將會是70年前上海淪陷之後，另一次中國模式移植手術失敗的例子。

當主觀願望與客觀現實出現無可調解的矛盾，社會便出現各種危機。2019年6月前，香港和北京政府以為只要牢固地操控着香港政治，中國模式最終都會同化這個地方。2019年6月，香港最富生命力的公民社會和市場經濟，終於向中港兩地的政客和官僚反抗。

「為何非要改造香港不可？」有可能，中共領導人真心相信，中國模式超越了歷史上的社會主義和資本主義。

但更有可能是因為，中共近年不再高速增長；這個大前提下要向13億人證明中國模式仍然是最優越，唯一方法就是將信念出口轉內銷。一帶一路是向中小型發展中獨裁國家推銷中國模式，是四個自信的精神春藥。符號上，香港是世界最自由經濟的代表，成功征服這個城市的文化和靈魂，不但證明中國模式優越，而且是可以被移植和複製。

以上描述若不幸而言中，意味中共的主觀願望與香港的客觀現實將再次出現更大矛盾，香港亦醞釀爆發更大的危機。今天回顧2014年雨傘運動推推撞撞，甚至2016年魚蛋革命，所謂的衝突彷彿不算甚麼一回事。信我，下次香港再次爆發管治危機，我們對2019年的回憶和感受，將會像曾幾何時小學生秋季旅行一樣淡而無味。

深圳上海
依啲時間問題啫
要追唔容易啦
香港人工咪又係咁

係呀的確係時間問題
上海超越左香港同時代表中共已經玩撚完
唔怪得你既
藍絲只會想睇自己想睇既野
坐井望天

你地洗乜諗咁多啫
快啲移民去英國建立新香港好過啦
都話左幾百萬人可以走

香港最要唔係資產 唔係地方
係人 但佢寧願要個地方 唔要啲人 完全唔知佢諗咩

新加坡點樣冇投票自由呀？好似香港咁DQ候選人呀？
執政黨要拎到選票，始終都要做好民生嚟討好選民

駁唔到就發老脾
我原本仲期待你可以拎到咩貨仔出黎

其實教育制度有問題
海南d人都會揀出去讀書
咁你發展地區好靠當地人既資素
大部分都低教育程度
做唔到。淨係岩做旅遊業

上個月先有單 一直投反對黨
排極都排唔到祖屋

仲有petroyuan，條友on9唔係扮，當時全球人仔儲備量得果0.x%，同超過60%既美金叫陣，想取代美元作石油結算貨幣

香港玩完都未到中共玩完啦。。
攬炒原來係移民
笑死
我等睇黃絲中產走佬咋
成日話中共玩完
係就快啲整死中共啦 等到頸長

王峻山海南人
想啲錢流入去唧

維尼：香港死，中國自貿區先會生

唔整個新上海？

就嚟成個支那沿海都叫香港

抽唔中組屋就係關投票事？
你抽唔中居屋係咪就係冇投建制派呀？
信嘅都弱智

開番黃賭根本冇人得閒反

有錢賺咪嚟管你
冇錢又遠
不如諗下點搞有錢嘅香港

朝令夕改
邊有人放心投資發展
所以個個都炒樓好過

支那三大目標
全面脫貧
整新香港
武統台灣

乜香港係民建聯執政嘅咩

武漢肺炎都統治唔到台灣
係咪失敗哂？

一直有建制派做緊高官啦喎，點樣冇執政呀？
何況建制又唔單只係民建聯
更何況民建聯都一早已經有垃圾桶做官啦

你係咪瞓著咗呀？
同啲扮瞓嘅人講嘢真係好辛苦

真係好on9 明明揸住十億人 明明思想開放少少要幾強大可以有幾強大 係都要搞獨裁

唯一有少少機會搞得成係廣州
但中國從來唔敢發展廣州

新一派 東方不敗 王者之風

唔好話制度抄唔抄到先
你個地方咁偏僻又難去
人又唔多
想搞到變二線城市都難啦
揸車去仲講緊要搭渡輪

之前仲要因為大霧渡輪開唔到
搞到長假完咗啲人仲滯留喺個島返唔到屋企

支支有邊次搞得成

鄧匪小平夠話設立特區係覆制十個八個香港

好大喜功，依樣未做完就做下一樣

中共咁多年都一直畫餅
但99%都冇實行
邊會有人自己衝去做韭菜

免費屌海南g

前海講咗十年毛都未有一條

填左海航個氹先講啦海南島

支爆夢就有

佢有乜做得成？

你要外國對你有信心唔係話你想整就整到
就算整到都唔係一朝一夕囉

上海發展成而家咁
要有長江中下游地方嘅內需
珠江做唔到內需
係靠香港外資帶起
再吸晒附近啲人過去
先至發展得起

同埋都因為吸晒啲人過去
直接搞到廣西湖南嗰啲地方更加唔夠人做得起

如果得嘅海南經濟一早超越廣東喇下話
當年將廣東拆骨, 海南獨立成一省
西南三城俾廣西
但係冇一個超越到廣東, 真係失敗

你地做唔到香港出黎架啦
算啦

亞投行咪即係一帶一路

復興東莞先啦

上海超越左香港未?

好簡單
新加玻雖然專制
不過政府同官員真心愛國同想新加玻好
新加玻的尖子精英首選係入政府
(相對地香港的叻人係入商界)

香港的最大問題係政府同班官賣港自肥
賣高鐵賣大嶼賣送中
襯仲有野賣到錢(同權)就趕住賣
連教育同傳媒通訊都想賣埋

亞投行係個組織嚟 果陣吹到要取代世界銀行仲話邊個唔入邊個就笨

又搞自貿區

口號式政策
尋日先講整乜柒自貿區

支那式細路仔脾氣
可撚憐

我不知幾淡定 尤其知道幾百萬黃絲準備走不知幾期待
又有國安法
點解要發脾氣先

你執好野準備移民未？ 去建立新香港啦
而家香港已經玩爛玩臭架啦
黑警藍絲又多 見到都眼冤啦何

識玩一定留係度做小粉紅鬥紅周圍辣火頭玩殘你班仆街
傻鳩怨婦

國安法呀 23條呀 快啲走啦 無啲貢獻淨係搞事
學好英文去外國做廉價勞工啦
鬥紅啊？ 我諗你唔到1日都放棄啦

其實你都算係垃圾中既垃圾黎
揸住外國護照奶共呀呵
唔知有人篤鳩你灰有咩反應

唔支持示威者做法就係奶共？
邊個話藍絲一定同意中共所有做法？
如果好多外國人覺得中國做得好係咪要死呀？
係咪叛國呀？
無自由意志呀而家？

奶共咪奶囉
而家奶共好失禮你咩
你好驚咩 敢講唔敢認

係咪唔支持你地放火燒野私了燒人就係奶共？
點奶法 有盲目吹捧？
你地奶trump 但係美國人憎trump 又點睇？

你地明明話要光復香港其實係等住有機會走佬咪一樣啫

怨婦到
唔怪得連登無人理你啦

奶共的確係好失禮人喎
你無講錯喎
我係唔滿意黃絲做法所以就係變左完全支持中共？？